<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" 
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" 
  xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
  <channel>
    <title>VsCode on Alan Santos</title>
    <link>https://alansantosmg.netlify.com/pt/tags/vscode/</link>
    <description>Recent content in VsCode on Alan Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <copyright>&amp;copy;{year}, Todos os direitos reservados</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://alansantosmg.netlify.com/pt/tags/vscode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    

      
      <item>
        <title>Debugando Javascript Apps com Vscode</title>
        <link>https://alansantosmg.netlify.com/pt/posts/2019-10-01-vscode-debugger-js/</link>
        <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <atom:modified>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</atom:modified>
        <guid>https://alansantosmg.netlify.com/pt/posts/2019-10-01-vscode-debugger-js/</guid>
        <description>Uma das coisas que torna o VSCode mais do que um simples editor, é o fato dele já vir com uma funcionalidade que permite fazer o debug de aplicações. Então, porque não usá-lo ao invés ficar debugando a aplicação dentro do Google Chrome?
Esse post, foi escrito tendo em mente o desenvolvedor iniciante que muitas vezes não consegue configurar corretamente o ambiente por não ter exatamente a noção sobre o ponto de partida para realizar as configurações para esta tarefa e que acaba se frustrando, achando que o debugger do VScode não tem muita utilidade.</description>
        
        <dc:creator>Alan Santos</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>Javascript</category>
            
          
            
              <category>Vscode</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>Dev</category>
            
          
        
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Markdown no Vscode</title>
        <link>https://alansantosmg.netlify.com/pt/posts/2019-09-25-mardown-toc/</link>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <atom:modified>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</atom:modified>
        <guid>https://alansantosmg.netlify.com/pt/posts/2019-09-25-mardown-toc/</guid>
        <description>A liguagem de marcação Markdown foi criada para facilitar a publicação de textos na web em aplicativos como Slack, Github, e outros. Sua sintaxe permite vermos o documento num formato que é semelhante ao resultado final de publicação ainda em tempo de edição (texto puro). Ela também serve de conversor para html, sendo mais fácil de aprender e utilizar. Os posts deste blog por exemplo são escritos em Markdown.
Para trabalhar com o Markdown no editor Visual Studio Code podemos instalar a extensão Markdown All in One, pois a mesma reúne diversas funcionalidades interessantes, existentes em outras extensões, entre elas:</description>
        
        <dc:creator>Alan Santos</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>VsCode</category>
            
          
            
              <category>Linux</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>Dev</category>
            
          
        
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Vscode só abre uma aba</title>
        <link>https://alansantosmg.netlify.com/pt/posts/2019-09-25-vscode-abas-nao-abrem/</link>
        <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <atom:modified>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</atom:modified>
        <guid>https://alansantosmg.netlify.com/pt/posts/2019-09-25-vscode-abas-nao-abrem/</guid>
        <description>Em algumas instalações o editor Visual Studio Code pode apresentar um comportamento estranho: você clica em um arquivo no explorer (lado esquerdo) e o mesmo é aberto em uma aba. Você clica em outro arquivo e ao invés de abrir em uma nova aba, ele abre o segundo arquivo na mesma aba do anterior.
Esse comportamento pode ser modificado, alterando-se um parâmetro nas configurações do Vscode.
 No Vscode, pressione as teclas ctrl + , ou clique na engrenagem na parte inferior da barra lateral esquerda para abrir as configurações do editor.</description>
        
        <dc:creator>Alan</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>Vscode</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>Dev</category>
            
          
        
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Configurando o Vscode para programação Python</title>
        <link>https://alansantosmg.netlify.com/pt/posts/2018-11-09-env-python-linux/</link>
        <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <atom:modified>Fri, 09 Nov 2018 00:00:00 +0000</atom:modified>
        <guid>https://alansantosmg.netlify.com/pt/posts/2018-11-09-env-python-linux/</guid>
        <description>Este artigo tem por objetivo mostrar que é possível criar um ambiente de desenvolvimento completo para Python sem a necessidade de instalar IDEs pesadas como Pycharm, Eclipse entre outras e sem abrir mão da &amp;ldquo;usabilidade&amp;rdquo; para o usuário final.
Caso encontre algum erro neste artigo, gentileza encaminhar por email para alansantosmg@gmail.com para correção.
Para quem é este artigo Este artigo é voltado para todos (programadores ou não) que pretendem utilizar a linguagem Python e desejam ter um ambiente de desenvolvimento completo, limpo, leve e amigável no qual se tem o controle completo sem depender de ferramentas tais como &amp;ldquo;Anaconda&amp;rdquo; que acabam impedindo o aprendizado ao criar uma camada de abstração sobre as atividades de configuração.</description>
        
        <dc:creator>Alan Santos</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>Python</category>
            
          
            
              <category>VsCode</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>Dev</category>
            
          
        
        
      </item>
      
      <item>
        <title>Vscode como editor padrão no Linux</title>
        <link>https://alansantosmg.netlify.com/pt/posts/2018-08-02-vscode-editor-padrao/</link>
        <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <atom:modified>Thu, 02 Aug 2018 00:00:00 +0000</atom:modified>
        <guid>https://alansantosmg.netlify.com/pt/posts/2018-08-02-vscode-editor-padrao/</guid>
        <description>Quando instalamos alguma distribuição linux, normalmente o ambiente gráfico utilizado já trás consigo seu editor de textos oficial. Por exemplo, no Xbuntu (xfce) o editor é o mousepad, no Ubuntu e mint o editor normalmente é o Gedit e por aí vai. Quem é desenvolvedor costuma utilizar editores mais avançados do que aqueles que se assemelham ao bloco de notas e costumam vir por padrão. Para tornar seu editor de código preferido como padrão, basta seguir os passos abaixo.</description>
        
        <dc:creator>Alan Santos</dc:creator>
        
        
        
        
          
            
              <category>VsCode</category>
            
          
        
        
          
            
              <category>Dev</category>
            
          
        
        
      </item>
      

    
  </channel>
</rss>